```ini
title = 犹豫间，终于还是去买了菜回来
date = 2007-06-17 11:14:39
tags = 买菜
```

我的懒惰还不是一般的懒，学车回来，路过菜场，为今天要不要做饭犹豫了半天。一般此种情况，最终肯定会是我的懒惰胜利，今天却出了意外！最终还是跑到菜场里面了，跟卖菜的大妈大叔们砍砍价，终于提搂着黄瓜、西红柿、辣椒、鸡蛋，还有一只烧鸡往回走了。回到家，蒸上米饭，打两个鸡蛋，切根黄瓜，切成片，捡两片尝尝，还不错。其实做饭也没有想像的复杂，除了要做得好吃之外。老婆不在身边的日子，怎么看都不像个大老爷们，什么都得自己照顾。看看我做的黄瓜炒鸡蛋。  

[![黄瓜炒鸡蛋](/static/media/2007/06/00001.jpg)](/static/media/2007/06/00001.jpg)
